var words = 
[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عِبَادَنَا إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ أُولِي الْأَيْدِي",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ اسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا إِبْلِيسُ",
        "answer": "O Iblis",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "yāib'līsu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَاكَ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "and We gave him",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرٍ",
        "answer": "payment",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrin",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُتَكَلِّفِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَحَدٍ",
        "answer": "to anyone",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "li-aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخُذْ",
        "answer": "And take",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wakhudh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِبْ بِهِ وَلَا تَحْنَثْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "Did we take them",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "attakhadhnāhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَتَّخَذْنَاهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآخَرِينَ",
        "answer": "And others",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharīna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآخَرُ",
        "answer": "And other",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآخَرُ مِنْ شَكْلِهِ أَزْوَاجٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the last",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي الْمِلَّةِ الْآخِرَةِ إِنْ هَٰذَا إِلَّا اخْتِلَاقٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِي",
        "answer": "(is) my brother",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا أَخِي لَهُ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَىٰ دَاوُودَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِالْعَشِيِّ الصَّافِنَاتُ الْجِيَادُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِسْحَاقَ",
        "answer": "and Isaac",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "wa-is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عِبَادَنَا إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْمَاعِيلَ",
        "answer": "Ishmael",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 44,
        "tlit": "is'māʿīla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "إِسْمَاعِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْمَاعِيل",
        "waznEnglish": "Ishmael",
        "waznTlit": "is'māʿīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي الْمِلَّةِ الْآخِرَةِ إِنْ هَٰذَا إِلَّا اخْتِلَاقٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْظُرُ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً مَا لَهَا مِنْ فَوَاقٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ يُوحَىٰ إِلَيَّ إِلَّا أَنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ اسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا عِبَادَكَ مِنْهُمُ الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1050",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1051",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1052",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1053",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ ظَنُّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those",
        "pcklId": "1054",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ ظَنُّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1055",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآلِهَةَ",
        "answer": "the gods",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-ālihata",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "(into) one god",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَتِكُمْ",
        "answer": "your gods",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatikum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَانْطَلَقَ الْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2261",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2262",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2263",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "564",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَاهْدِنَا إِلَىٰ سَوَاءِ الصِّرَاطِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "565",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "566",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "567",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ يُوحَىٰ إِلَيَّ إِلَّا أَنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "until",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِي إِلَىٰ يَوْمِ الدِّينِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "until",
        "pcklId": "569",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "Until",
        "pcklId": "570",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ يَوْمِ الْوَقْتِ الْمَعْلُومِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْيَسَعَ",
        "answer": "and Elisha",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 65,
        "tlit": "wal-yasaʿa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ٱلْيَسَعَ",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "ٱلْيَسَعَ",
        "waznEnglish": "Elisha",
        "waznTlit": "al'yasaʿa",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الْمُتَّقِينَ كَالْفُجَّارِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَتَّخَذْنَاهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْعَالِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by his command",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَقَلِيلٌ مَا هُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَهُ",
        "answer": "his family",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(of the) people",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ النَّارِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّابٌ",
        "answer": "repeatedly turning",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwābun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّابٌ",
        "answer": "repeatedly turning",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwābun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّابٌ",
        "answer": "(was) one who repeatedly turned",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwābun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لِدَاوُودَ سُلَيْمَانَ نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّابٌ",
        "answer": "repeatedly turned",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "awwābun",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "awwāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَآبٍ",
        "answer": "place of return",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَغَفَرْنَا لَهُ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَآبٍ",
        "answer": "place of return",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَآبٍ",
        "answer": "place of return",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَآبٍ",
        "answer": "place of return",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābin",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا وَإِنَّ لِلطَّاغِينَ لَشَرَّ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "those of understanding",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for those of understanding",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "possessors",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ أُولِي الْأَيْدِي وَالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَيْدِ",
        "answer": "the possessor of strength",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 88,
        "tlit": "l-aydi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "أ ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَيْيد",
        "waznEnglish": "and We supported him",
        "waznTlit": "ayīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "(over) its Verses",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched (is)",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِئْسَ",
        "answer": "So wretched (is)",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "fabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ أَنْتُمْ لَا مَرْحَبًا بِكُمْ أَنْتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَارِدٌ",
        "answer": "cool",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 113,
        "tlit": "bāridun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ارْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
        "rootWord": "ب ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَارِد",
        "waznEnglish": "cool[ness]",
        "waznTlit": "bārid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبَارَكٌ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَارَك",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārak",
        "waznType": "Passive participle (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرًا",
        "answer": "a human being",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارِ",
        "answer": "and vision",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāri",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أُولِي الْأَيْدِي وَالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارُ",
        "answer": "the vision",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَتَّخَذْنَاهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَاطِلًا",
        "answer": "without purpose",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bāṭilan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they are resurrected",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِي",
        "answer": "after me",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdī",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُ بَعْدَ حِينٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُنَا",
        "answer": "one of us",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍunā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "another",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغَىٰ",
        "answer": "has wronged",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَبْغِي",
        "answer": "certainly oppress",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "layabghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْبَغِي",
        "answer": "(will) belong",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yanbaghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنۢبَغِى",
        "waznEnglish": "to be appropiate",
        "waznTlit": "yanbaghī",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنَّاءٍ",
        "answer": "builder",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bannāin",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالشَّيَاطِينَ كُلَّ بَنَّاءٍ وَغَوَّاصٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَّآء",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "bannā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْوَابُ",
        "answer": "the gates",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-abwābu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ مُفَتَّحَةً لَهُمُ الْأَبْوَابُ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا فِي الْأَسْبَابِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِنَا",
        "answer": "among us",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayninā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَأُنْزِلَ عَلَيْهِ الذِّكْرُ مِنْ بَيْنِنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ يُوحَىٰ إِلَيَّ إِلَّا أَنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبِعَكَ",
        "answer": "follow you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabiʿaka",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكَ وَمِمَّنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "tabiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعِ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿi",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتْرَابٌ",
        "answer": "well-matched",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "atrābun",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُمْ قَاصِرَاتُ الطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "atrāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِسْعٌ",
        "answer": "ninety-nine",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "tis'ʿun",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا أَخِي لَهُ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْع",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتِسْعُونَ",
        "answer": "ninety-nine",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "watis'ʿūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا أَخِي لَهُ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْع",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَخَّرْنَا الْجِبَالَ مَعَهُ يُسَبِّحْنَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِشْرَاقِ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "to flow",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَسَدًا",
        "answer": "a body",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 246,
        "tlit": "jasadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَانَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
        "rootWord": "ج س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س د",
        "waznEnglish": "an image",
        "waznTlit": "jīm sīn dāl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَعَلَ",
        "answer": "Has he made",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاكَ",
        "answer": "[We] have made you",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāka",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْعَلُ",
        "answer": "should We treat",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْعَلُ",
        "answer": "should We treat",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿalu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الْمُتَّقِينَ كَالْفُجَّارِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعُونَ",
        "answer": "together",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَسَجَدَ الْمَلَائِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكَ وَمِمَّنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنْدٌ",
        "answer": "Soldiers ",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "jundun",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " جُنْدٌ مَا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِنَ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ مُفَتَّحَةً لَهُمُ الْأَبْوَابُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِيَادُ",
        "answer": "excellent bred steeds",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 274,
        "tlit": "l-jiyādu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِالْعَشِيِّ الصَّافِنَاتُ الْجِيَادُ",
        "rootWord": "ج و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج و د",
        "waznEnglish": "excellent bred steeds",
        "waznTlit": "jīm wāw dāl",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْبَبْتُ",
        "answer": "[I] preferred",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "aḥbabtu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُبَّ",
        "answer": "(the) love",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥubba",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥubb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحِجَابِ",
        "answer": "in the veil",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "bil-ḥijābi",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِالْحِجَابِ",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِحْرَابَ",
        "answer": "(of) the chamber",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 301,
        "tlit": "l-miḥ'rāba",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "ح ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِحْرَاب",
        "waznEnglish": "wage war",
        "waznTlit": "miḥ'rāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابِ",
        "answer": "the companies",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābi",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِنَ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابُ",
        "answer": "(were) the companies",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ أُولَٰئِكَ الْأَحْزَابُ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(of) the Account",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(of) Account",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ بِمَا نَسُوا يَوْمَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "account",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَطَاؤُنَا فَامْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(of) Account",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُسْنَ",
        "answer": "and a good",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥus'na",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَغَفَرْنَا لَهُ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُسْنَ",
        "answer": "and a good",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥus'na",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحُسْنَ",
        "answer": "surely, is a good",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "laḥus'na",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحْشُورَةً",
        "answer": "assembled",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "maḥshūratan",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحْشُورَة",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "maḥshūrat",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَحَقَّ",
        "answer": "so (was) just",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "faḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحَقٌّ",
        "answer": "(is) surely (the) truth ",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "laḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ النَّارِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالْحَقُّ",
        "answer": "Then (it is) the truth",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "fal-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ فَالْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْحَقَّ",
        "answer": "and the truth",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wal-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالْحَقَّ أَقُولُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاحْكُمْ",
        "answer": "so judge",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "fa-uḥ'kum",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاحْكُمْ",
        "answer": "so judge",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "fa-uḥ'kum",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحِكْمَةَ",
        "answer": "[the] wisdom",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥik'mata",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيمٌ",
        "answer": "boiling fluid",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "ḥamīmun",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَلْيَذُوقُوهُ حَمِيمٌ وَغَسَّاقٌ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْنَثْ",
        "answer": "break (your) oath",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 357,
        "tlit": "taḥnath",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِبْ بِهِ وَلَا تَحْنَثْ",
        "rootWord": "ح ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْنَثْ",
        "waznEnglish": "to break oath",
        "waznTlit": "taḥnath",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُ بَعْدَ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْرُجْ",
        "answer": "Then get out",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-ukh'ruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَرَّ",
        "answer": "and fell down",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "wakharra",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَزَائِنُ",
        "answer": "(the) treasures",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāinu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَصِمُونَ",
        "answer": "they were disputing",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "yakhtaṣimūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَصْمِ",
        "answer": "(of) the litigants",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "l-khaṣmi",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصْم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَصْمَانِ",
        "answer": "(We are) two litigants",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣmāni",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصْم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَاصُمُ",
        "answer": "(the) quarreling",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "takhāṣumu",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ النَّارِ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَخَاصُم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "takhāṣum",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخِطَابِ",
        "answer": "speech",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "l-khiṭābi",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِطَاب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khiṭāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخِطَابِ",
        "answer": "[the] speech",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 418,
        "tlit": "l-khiṭābi",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِي فِي الْخِطَابِ",
        "rootWord": "خ ط ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِطَاب",
        "waznEnglish": "address Me",
        "waznTlit": "khiṭāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْلَصْنَاهُمْ",
        "answer": "[We] chose them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "akhlaṣnāhum",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَخْلَصْنَاهُمْ بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى الدَّارِ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَصُ",
        "waznEnglish": "to choose, to be sincere",
        "waznTlit": "akhlaṣu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَالِصَةٍ",
        "answer": "for an exclusive (quality)",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "bikhāliṣatin",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَخْلَصْنَاهُمْ بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى الدَّارِ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِصَة",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُخْلَصِينَ",
        "answer": "the chosen ones",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "l-mukh'laṣīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا عِبَادَكَ مِنْهُمُ الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلَص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'laṣ",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُلَطَاءِ",
        "answer": "the partners",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 428,
        "tlit": "l-khulaṭāi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "خ ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلَطَآء",
        "waznEnglish": "They had mixed",
        "waznTlit": "khulaṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلِيفَةً",
        "answer": "a vicegerent",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalīfatan",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We created",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْتُ",
        "answer": "I created",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqtu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْتَنِي",
        "answer": "You created me",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqtanī",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَلَقْتَهُ",
        "answer": "and You created him",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqtahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِقٌ",
        "answer": "going to create",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqun",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتِلَاقٌ",
        "answer": "a fabrication",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "ikh'tilāqun",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي الْمِلَّةِ الْآخِرَةِ إِنْ هَٰذَا إِلَّا اخْتِلَاقٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "ikh'tilāq",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَىٰ دَاوُودَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَخْيَارِ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-akhyāri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرِ",
        "answer": "(of) the good",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَخْيَارِ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-akhyāri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ عِنْدَنَا لَمِنَ الْمُصْطَفَيْنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَدَّبَّرُوا",
        "answer": "that they may ponder",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "liyaddabbarū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَدَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder",
        "waznTlit": "yatadabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they entered",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَىٰ دَاوُودَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they will call",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَاكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "(of) the Home",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَخْلَصْنَاهُمْ بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "(of) Judgment",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِي إِلَىٰ يَوْمِ الدِّينِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "and remember",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عِبَادَنَا إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ أُولِي الْأَيْدِي وَالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَتَذَكَّرَ",
        "answer": "and may be reminded",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "waliyatadhakkara",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a Reminder",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرَى",
        "answer": "remembrance",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَخْلَصْنَاهُمْ بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرِ",
        "answer": "full (of) reminder",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ص وَالْقُرْآنِ ذِي الذِّكْرِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرُ",
        "answer": "the Message",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَأُنْزِلَ عَلَيْهِ الذِّكْرُ مِنْ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِي",
        "answer": "My Message",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'rī",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَأُنْزِلَ عَلَيْهِ الذِّكْرُ مِنْ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "(is) a Reminder",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "a Reminder",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذُوقُوا",
        "answer": "they have tasted",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "yadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي بَلْ لَمَّا يَذُوقُوا عَذَابِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَذُوقُوهُ",
        "answer": "Then let them taste it",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "falyadhūqūhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَلْيَذُوقُوهُ حَمِيمٌ وَغَسَّاقٌ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَرَىٰ",
        "answer": "we see",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "narā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "694",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "695",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "696",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "697",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "698",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "699",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "700",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرِجْلِكَ",
        "answer": "with your foot",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "birij'lika",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ارْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجِيمٌ",
        "answer": "(are) accursed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "rajīmun",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجِيم",
        "waznEnglish": "surely we would have stoned you",
        "waznTlit": "rajīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْحَبًا",
        "answer": "welcome",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 541,
        "tlit": "marḥaban",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَوْجٌ مُقْتَحِمٌ مَعَكُمْ لَا مَرْحَبًا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُو النَّارِ",
        "rootWord": "ر ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْحَب",
        "waznEnglish": "(in spite) of its vastness",
        "waznTlit": "marḥab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْحَبًا",
        "answer": "welcome",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 541,
        "tlit": "marḥaban",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ أَنْتُمْ لَا مَرْحَبًا بِكُمْ أَنْتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ر ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْحَب",
        "waznEnglish": "(in spite) of its vastness",
        "waznTlit": "marḥab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةِ",
        "answer": "(of the) Mercy",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmati",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "a Mercy",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُخَاءً",
        "answer": "gently",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 545,
        "tlit": "rukhāan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "ر خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر خ و",
        "waznEnglish": "gently",
        "waznTlit": "rā khā wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُدُّوهَا",
        "answer": "Return them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "ruddūhā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رُدُّوهَا عَلَيَّ فَطَفِقَ مَسْحًا بِالسُّوقِ وَالْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَرِزْقُنَا",
        "answer": "(is) surely Our provision",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "lariz'qunā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا لَهُ مِنْ نَفَادٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّسُلَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rusula",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَرْتَقُوا",
        "answer": "Then let them ascend",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 579,
        "tlit": "falyartaqū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلْيَرْتَقُوا فِي الْأَسْبَابِ",
        "rootWord": "ر ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْتَقُ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "yartaqu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْكُضْ",
        "answer": "Strike",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 584,
        "tlit": "ur'kuḍ",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ارْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
        "rootWord": "ر ك ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك ض",
        "waznEnglish": "to flee, to strike",
        "waznTlit": "rā kāf ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَاكِعًا",
        "answer": "bowing",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "rākiʿan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاكِع",
        "waznEnglish": "and bow down",
        "waznTlit": "rākiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُوحِي",
        "answer": "My spirit",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥī",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيحَ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرَادُ",
        "answer": "intended",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurādu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ يُرَادُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَزُلْفَىٰ",
        "answer": "surely is a near access",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "lazul'fā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَغَفَرْنَا لَهُ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَىٰٓ",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَزُلْفَىٰ",
        "answer": "surely is a near access",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 626,
        "tlit": "lazul'fā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ز ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُلْفَىٰٓ",
        "waznEnglish": "And We brought near",
        "waznTlit": "zul'fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجٌ",
        "answer": "(of various) kinds",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājun",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَآخَرُ مِنْ شَكْلِهِ أَزْوَاجٌ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَزِدْهُ",
        "answer": "increase for him",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "fazid'hu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَاغَتْ",
        "answer": "has turned away",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 644,
        "tlit": "zāghat",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَتَّخَذْنَاهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ز ي غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَاغَ",
        "waznEnglish": "to deviate, to turn away, to swerve",
        "waznTlit": "zāgha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask of you",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُتَكَلِّفِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُؤَالِ",
        "answer": "by demanding",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "bisuāli",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُؤَال",
        "waznEnglish": "you have asked (for)",
        "waznTlit": "suāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَسْبَابِ",
        "answer": "the means",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "l-asbābi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلْيَرْتَقُوا فِي الْأَسْبَابِ",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحْنَ",
        "answer": "glorifying",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥ'na",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَخَّرْنَا الْجِبَالَ مَعَهُ يُسَبِّحْنَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِشْرَاقِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَجَدَ",
        "answer": "So prostrated",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fasajada",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَسَجَدَ الْمَلَائِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْجُدَ",
        "answer": "you (should) prostrate",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "tasjuda",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاجِدِينَ",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sājidīna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاحِرٌ",
        "answer": "(is) a magician",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخَّرْنَا",
        "answer": "subjected",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakharnā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَخَّرْنَا الْجِبَالَ مَعَهُ يُسَبِّحْنَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِشْرَاقِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَخَّرْنَا",
        "answer": "Then We subjected",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "fasakharnā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِخْرِيًّا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sikh'riyyan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَتَّخَذْنَاهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِخْرِيّ",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "sikh'riyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "we heard",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي الْمِلَّةِ الْآخِرَةِ إِنْ هَٰذَا إِلَّا اخْتِلَاقٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقْنَا السَّمَاءَ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَاطِلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسَوَّرُوا",
        "answer": "they climbed over the wall",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "tasawwarū",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسَوَّرُ",
        "waznEnglish": "to climb over",
        "waznTlit": "tasawwaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسُّوقِ",
        "answer": "over the legs",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "bil-sūqi",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رُدُّوهَا عَلَيَّ فَطَفِقَ مَسْحًا بِالسُّوقِ وَالْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّوق",
        "waznEnglish": "We drive them",
        "waznTlit": "sūq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّيْتُهُ",
        "answer": "I have proportioned him",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawwaytuhu",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَّىٰ",
        "waznEnglish": "to fashion, to proportion",
        "waznTlit": "sawwā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءِ",
        "answer": "an even",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāi",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَاهْدِنَا إِلَىٰ سَوَاءِ الصِّرَاطِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَدَدْنَا",
        "answer": "And We strengthened",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "washadadnā",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدَدْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "shadad",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَرَابٌ",
        "answer": "and a drink",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "washarābun",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ارْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَرَابٍ",
        "answer": "and drink",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "washarābin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَاكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَشَرَّ",
        "answer": "surely (is) an evil",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "lasharra",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا وَإِنَّ لِلطَّاغِينَ لَشَرَّ مَآبٍ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَشْرَارِ",
        "answer": "the bad ones",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "l-ashrāri",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِشْرَاقِ",
        "answer": "and [the] sunrise",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "wal-ish'rāqi",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَخَّرْنَا الْجِبَالَ مَعَهُ يُسَبِّحْنَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِشْرَاقِ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِشْرَاق",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "ish'rāq",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْطِطْ",
        "answer": "be unjust",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 775,
        "tlit": "tush'ṭiṭ",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ",
        "rootWord": "ش ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُشْطِطْ",
        "waznEnglish": "to be unjust",
        "waznTlit": "tush'ṭiṭ",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّيَاطِينَ",
        "answer": "And the devils",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "wal-shayāṭīna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالشَّيَاطِينَ كُلَّ بَنَّاءٍ وَغَوَّاصٍ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "Shaitaan",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشِقَاقٍ",
        "answer": "and opposition",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "washiqāqin",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقَاق",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "shiqāq",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَأُنْزِلَ عَلَيْهِ الذِّكْرُ مِنْ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكْلِهِ",
        "answer": "its type",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 792,
        "tlit": "shaklihi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَآخَرُ مِنْ شَكْلِهِ أَزْوَاجٌ",
        "rootWord": "ش ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكْل",
        "waznEnglish": "his manner",
        "waznTlit": "shakl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَشَيْءٌ",
        "answer": "(is) certainly a thing",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "lashayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَشَيْءٌ",
        "answer": "(is) certainly a thing",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "lashayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ يُرَادُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرُوا",
        "answer": "and be patient",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'birū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَانْطَلَقَ الْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْبِرْ",
        "answer": "Be patient",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "iṣ'bir",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَابِرًا",
        "answer": "patient",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣābiran",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابُ",
        "answer": "and (the) companions",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ أُولَٰئِكَ الْأَحْزَابُ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصِّرَاطِ",
        "answer": "[the] path",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "l-ṣirāṭi",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَاهْدِنَا إِلَىٰ سَوَاءِ الصِّرَاطِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَصْفَادِ",
        "answer": "chains",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 846,
        "tlit": "l-aṣfādi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ص ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ف د",
        "waznEnglish": "the chains",
        "waznTlit": "ṣād fā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّافِنَاتُ",
        "answer": "excellent bred steeds",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 850,
        "tlit": "l-ṣāfinātu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِالْعَشِيِّ الصَّافِنَاتُ الْجِيَادُ",
        "rootWord": "ص ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ف ن",
        "waznEnglish": "excellent bred steeds",
        "waznTlit": "ṣād fā nūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُصْطَفَيْنَ",
        "answer": "the chosen ones",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "l-muṣ'ṭafayna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ عِنْدَنَا لَمِنَ الْمُصْطَفَيْنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْطَفَيْن",
        "waznEnglish": "Then has your Lord chosen (for) you",
        "waznTlit": "muṣ'ṭafayn",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَقَلِيلٌ مَا هُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْلَوْنَهَا",
        "answer": "they will burn therein",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "yaṣlawnahā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالُو",
        "answer": "(will) burn",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "ṣālū",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَوْجٌ مُقْتَحِمٌ مَعَكُمْ لَا مَرْحَبًا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُو النَّارِ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَالُوا",
        "waznEnglish": "and they will be burned",
        "waznTlit": "ṣālū",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَ",
        "answer": "he directed",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣāba",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسَخَّرْنَا لَهُ الرِّيحَ تَجْرِي بِأَمْرِهِ رُخَاءً حَيْثُ أَصَابَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَيْحَةً",
        "answer": "a shout",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "ṣayḥatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْظُرُ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً مَا لَهَا مِنْ فَوَاقٍ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاضْرِبْ",
        "answer": "and strike",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "fa-iḍ'rib",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِبْ بِهِ وَلَا تَحْنَثْ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضِعْفًا",
        "answer": "double",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fan",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضِغْثًا",
        "answer": "a bunch",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 888,
        "tlit": "ḍigh'than",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِبْ بِهِ وَلَا تَحْنَثْ",
        "rootWord": "ض غ ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض غ ث",
        "waznEnglish": "Confused",
        "waznTlit": "ḍād ghayn thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضِلُّونَ",
        "answer": "go astray",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yaḍillūna",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُضِلَّكَ",
        "answer": "for it will lead you astray",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "fayuḍillaka",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّرْفِ",
        "answer": "(will be) companions of modest gaze",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "l-ṭarfi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُمْ قَاصِرَاتُ الطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرْف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭarf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلطَّاغِينَ",
        "answer": "for the transgressors",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "lilṭṭāghīna",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا وَإِنَّ لِلطَّاغِينَ لَشَرَّ مَآبٍ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَٰغِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghīn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَفِقَ",
        "answer": "Then he began",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 916,
        "tlit": "faṭafiqa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " رُدُّوهَا عَلَيَّ فَطَفِقَ مَسْحًا بِالسُّوقِ وَالْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ط ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ق",
        "waznEnglish": "to begin",
        "waznTlit": "ṭā fā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْطَلَقَ",
        "answer": "And went forth",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "wa-inṭalaqa",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَانْطَلَقَ الْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالطَّيْرَ",
        "answer": "And the birds",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "wal-ṭayra",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمَكَ",
        "answer": "he has wronged you",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamaka",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنَّ",
        "answer": "And became certain",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنُّ",
        "answer": "(is the) assumption",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ ظَنُّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَبْدَنَا",
        "answer": "Our slave",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdanā",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَبْدُ",
        "answer": "slave",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "l-ʿabdu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لِدَاوُودَ سُلَيْمَانَ نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَبْدَنَا",
        "answer": "Our slave",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdanā",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَبْدُ",
        "answer": "slave",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "l-ʿabdu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādanā",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عِبَادَنَا إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَكَ",
        "answer": "Your slaves",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādaka",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا عِبَادَكَ مِنْهُمُ الْمُخْلَصِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَجِبُوا",
        "answer": "And they wonder",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "waʿajibū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُجَابٌ",
        "answer": "curious",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "ʿujābun",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُجَاب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿujāb",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَجِّلْ",
        "answer": "Hasten",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿajjil",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajjala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعُدُّهُمْ",
        "answer": "count them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "naʿudduhum",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "My punishment",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي بَلْ لَمَّا يَذُوقُوا عَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَضِلُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَذَابٍ",
        "answer": "and suffering",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُرِضَ",
        "answer": "were displayed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿuriḍa",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِالْعَشِيِّ الصَّافِنَاتُ الْجِيَادُ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَنْتُمْ عَنْهُ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَزَّنِي",
        "answer": "and he overpowered me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "waʿazzanī",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِي فِي الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزَّ",
        "waznEnglish": "to overpower",
        "waznTlit": "ʿazza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِزَّةٍ",
        "answer": "self-glory",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿizzatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبِعِزَّتِكَ",
        "answer": "Then by Your might",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "fabiʿizzatika",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَشِيِّ",
        "answer": "in the evening",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "bil-ʿashiyi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا سَخَّرْنَا الْجِبَالَ مَعَهُ يُسَبِّحْنَ بِالْعَشِيِّ وَالْإِشْرَاقِ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَشِيِّ",
        "answer": "in the afternoon",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "bil-ʿashiyi",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِالْعَشِيِّ الصَّافِنَاتُ الْجِيَادُ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِىّ",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿashiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَطَاؤُنَا",
        "answer": "(is) Our gift",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1004,
        "tlit": "ʿaṭāunā",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَطَاؤُنَا فَامْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ع ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَطَآء",
        "waznEnglish": "and he took",
        "waznTlit": "ʿaṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ نَبَأٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِقَابِ",
        "answer": "My penalty",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿiqābi",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَتَعْلَمُنَّ",
        "answer": "And surely you will know",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walataʿlamunna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُ بَعْدَ حِينٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "to the worlds",
        "pcklId": "532",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَعْلُومِ",
        "answer": "well-known",
        "pcklId": "849",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-maʿlūmi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ يَوْمِ الْوَقْتِ الْمَعْلُومِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْلُوم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "maʿlūm",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْلَىٰ",
        "answer": "the exalted",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-aʿlā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَىٰ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "aʿlā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالِينَ",
        "answer": "the exalted ones",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿālīna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْعَالِينَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَالِين",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿālīn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَقَلِيلٌ مَا هُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمْ",
        "answer": "have they",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahum",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَنَا",
        "answer": "with Us",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindanā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَغَفَرْنَا لَهُ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَنَا",
        "answer": "with Us",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindanā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindanā",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُمْ عِنْدَنَا لَمِنَ الْمُصْطَفَيْنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَهُمْ",
        "answer": "And with them",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿindahum",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُمْ قَاصِرَاتُ الطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَعْنَاقِ",
        "answer": "and the necks",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "wal-aʿnāqi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " رُدُّوهَا عَلَيَّ فَطَفِقَ مَسْحًا بِالسُّوقِ وَالْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَادٌ",
        "answer": "and Aad",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَسَّاقٌ",
        "answer": "and purulence",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1062,
        "tlit": "waghassāqun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَلْيَذُوقُوهُ حَمِيمٌ وَغَسَّاقٌ",
        "rootWord": "غ س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَسَّاق",
        "waznEnglish": "and purulence",
        "waznTlit": "ghassāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُغْتَسَلٌ",
        "answer": "(is a spring of) water to bathe",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1063,
        "tlit": "mugh'tasalun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ارْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
        "rootWord": "غ س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُغْتَسَل",
        "waznEnglish": "then wash",
        "waznTlit": "mugh'tasal",
        "waznType": "Passive participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَغَفَرْنَا",
        "answer": "So We forgave",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "faghafarnā",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَغَفَرْنَا لَهُ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُ عِنْدَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "Forgive",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْفَرَ",
        "answer": "and he asked forgiveness",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-is'taghfara",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَفَّارُ",
        "answer": "the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafāru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا الْعَزِيزُ الْغَفَّارُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَّار",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghaffār",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَوَّاصٍ",
        "answer": "and diver",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1089,
        "tlit": "waghawwāṣin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالشَّيَاطِينَ كُلَّ بَنَّاءٍ وَغَوَّاصٍ",
        "rootWord": "غ و ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَوَّاص",
        "waznEnglish": "would dive",
        "waznTlit": "ghawwāṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأُغْوِيَنَّهُمْ",
        "answer": "I will surely mislead them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "la-ugh'wiyannahum",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْوَيْ",
        "waznEnglish": "to mislead, to lead astray",
        "waznTlit": "aghway",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَطَاؤُنَا فَامْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُفَتَّحَةً",
        "answer": "(will be) opened",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "mufattaḥatan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " جَنَّاتِ عَدْنٍ مُفَتَّحَةً لَهُمُ الْأَبْوَابُ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّفَتَّحَة",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "mufattaḥat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَّاهُ",
        "answer": "We (had) tried him",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatannāhu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَّا",
        "answer": "We tried",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatannā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَانَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالْفُجَّارِ",
        "answer": "like the wicked",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "kal-fujāri",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الْمُتَّقِينَ كَالْفُجَّارِ",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُجَّار",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fujjār",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَفَزِعَ",
        "answer": "and he was afraid",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "fafaziʿa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ دَخَلُوا عَلَىٰ دَاوُودَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَزِعَ",
        "waznEnglish": "to be terrified, to be afraid",
        "waznTlit": "faziʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "like those who spread corruption",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "kal-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ كَالْمُفْسِدِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَصْلَ",
        "answer": "and decisive",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "wafaṣla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصْل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "faṣl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِفَاكِهَةٍ",
        "answer": "for fruit",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "bifākihatin",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَاكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهَة",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْجٌ",
        "answer": "(is) a company",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1160,
        "tlit": "fawjun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَوْجٌ مُقْتَحِمٌ مَعَكُمْ لَا مَرْحَبًا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُو النَّارِ",
        "rootWord": "ف و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف و ج",
        "waznEnglish": "a troop",
        "waznTlit": "fā wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوَاقٍ",
        "answer": "delay",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawāqin",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْظُرُ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً مَا لَهَا مِنْ فَوَاقٍ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوَاق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقْتَحِمٌ",
        "answer": "bursting",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1178,
        "tlit": "muq'taḥimun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَوْجٌ مُقْتَحِمٌ مَعَكُمْ لَا مَرْحَبًا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُو النَّارِ",
        "rootWord": "ق ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَحِم",
        "waznEnglish": "he has attempted",
        "waznTlit": "muq'taḥim",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمْتُمُوهُ",
        "answer": "brought this",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamtumūhu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ أَنْتُمْ لَا مَرْحَبًا بِكُمْ أَنْتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمَ",
        "answer": "brought",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddama",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقُرْآنِ",
        "answer": "By the Quran",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "wal-qur'āni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ص وَالْقُرْآنِ ذِي الذِّكْرِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرَارُ",
        "answer": "the settlement",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "l-qarāru",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ أَنْتُمْ لَا مَرْحَبًا بِكُمْ أَنْتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ الْقَرَارُ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْنٍ",
        "answer": "a generation",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "qarnin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقَرَّنِينَ",
        "answer": "bound",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "muqarranīna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مُقَرَّنِينَ فِي الْأَصْفَادِ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقَرَّنِين",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "muqarranīn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاصِرَاتُ",
        "answer": "(will be) companions of modest gaze",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "qāṣirātu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعِنْدَهُمْ قَاصِرَاتُ الطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰصِرَٰت",
        "waznEnglish": "you shorten",
        "waznTlit": "qāṣirāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِطَّنَا",
        "answer": "our share",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1214,
        "tlit": "qiṭṭanā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ق ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ط ط",
        "waznEnglish": "our share",
        "waznTlit": "qāf ṭā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَلِيلٌ",
        "answer": "and few",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "waqalīlun",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَقَلِيلٌ مَا هُمْ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارُ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāru",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1322",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1323",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1324",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُودَ ذَا الْأَيْدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1325",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "so he said",
        "pcklId": "1326",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِي فِي الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1327",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "1328",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1329",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "1330",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلْ أَنْتُمْ لَا مَرْحَبًا بِكُمْ أَنْتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1331",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they (will) say",
        "pcklId": "1332",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1333",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1334",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ نَبَأٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1335",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1336",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1337",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1338",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1339",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1340",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّكَ مِنَ الْمُنْظَرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1341",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1342",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَالْحَقُّ وَالْحَقَّ أَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقُولُ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "1343",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَالْحَقُّ وَالْحَقَّ أَقُولُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1344",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُتَكَلِّفِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُ",
        "answer": "and (the) people",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَابُ الْأَيْكَةِ أُولَٰئِكَ الْأَحْزَابُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرَ",
        "answer": "he was arrogant",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbara",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ اسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْتَكْبَرْتَ",
        "answer": "Are you arrogant",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "astakbarta",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْعَالِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(This is) a Book",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةٍ",
        "answer": "many",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَاكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "Denied",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّابٌ",
        "answer": "a liar",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhābun",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّاب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhāb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُرْسِيِّهِ",
        "answer": "his throne",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1266,
        "tlit": "kur'siyyihi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَانَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
        "rootWord": "ك ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ر س",
        "waznEnglish": "His Throne",
        "waznTlit": "kāf rā sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلِ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ ظَنُّ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "who disbelieve",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْكَافِرُونَ هَٰذَا سَاحِرٌ كَذَّابٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ اسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْفِلْنِيهَا",
        "answer": "Entrust her to me",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "akfil'nīhā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِي فِي الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْفِلْ",
        "waznEnglish": "to entrust",
        "waznTlit": "akfil",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِفْلِ",
        "answer": "and Dhul-kifl",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "l-kif'li",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِفْل",
        "waznEnglish": "takes charge (of)",
        "waznTlit": "kif'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَكَلِّفِينَ",
        "answer": "the ones who pretend",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "l-mutakalifīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ مَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَا أَنَا مِنَ الْمُتَكَلِّفِينَ",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَكَلِّفِين",
        "waznEnglish": "is burdened",
        "waznTlit": "mutakallifīn",
        "waznType": "Active participle (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all (of them)",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ الرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالشَّيَاطِينَ كُلَّ بَنَّاءٍ وَغَوَّاصٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلٌّ",
        "answer": "and all",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ إِسْمَاعِيلَ وَالْيَسَعَ وَذَا الْكِفْلِ وَكُلٌّ مِنَ الْأَخْيَارِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّهُمْ",
        "answer": "all of them",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulluhum",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَسَجَدَ الْمَلَائِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we used to",
        "pcklId": "1088",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُمْ مِنَ الْأَشْرَارِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1089",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and became",
        "pcklId": "1090",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِبْلِيسَ اسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "are you",
        "pcklId": "1091",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْعَالِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "those of understanding",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ وَلِيَتَذَكَّرَ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "for those of understanding",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعْنَتِي",
        "answer": "(is) My curse",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatī",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِي إِلَىٰ يَوْمِ الدِّينِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَيْنَا",
        "answer": "and We placed",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqaynā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَانَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِ جَسَدًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَاتَ",
        "answer": "when there (was) no longer",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1356,
        "tlit": "walāta",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ل و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ت",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām wāw tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمِثْلَهُمْ",
        "answer": "and a like of them",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamith'lahum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُولِي الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسْحًا",
        "answer": "(to) pass (his hand)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1391,
        "tlit": "masḥan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رُدُّوهَا عَلَيَّ فَطَفِقَ مَسْحًا بِالسُّوقِ وَالْأَعْنَاقِ",
        "rootWord": "م س ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْح",
        "waznEnglish": "and wipe (with it)",
        "waznTlit": "masḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّنِيَ",
        "answer": "(has) touched me",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massaniya",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْسِكْ",
        "answer": "withhold",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "amsik",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَطَاؤُنَا فَامْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْشُوا",
        "answer": "Continue",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "im'shū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَانْطَلَقَ الْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَمْلَأَنَّ",
        "answer": "Surely I will fill",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "la-amla-anna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكَ وَمِمَّنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَانْطَلَقَ الْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ امْشُوا وَاصْبِرُوا عَلَىٰ آلِهَتِكُمْ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَلَإِ",
        "answer": "(of) the chiefs",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "bil-mala-i",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا كَانَ لِيَ مِنْ عِلْمٍ بِالْمَلَإِ الْأَعْلَىٰ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَائِكَةِ إِنِّي خَالِقٌ بَشَرًا مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikatu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَسَجَدَ الْمَلَائِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكَهُ",
        "answer": "his kingdom",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'kahu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَشَدَدْنَا مُلْكَهُ وَآتَيْنَاهُ الْحِكْمَةَ وَفَصْلَ الْخِطَابِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكًا",
        "answer": "a kingdom",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'kan",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِلَّةِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "l-milati",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِي الْمِلَّةِ الْآخِرَةِ إِنْ هَٰذَا إِلَّا اخْتِلَاقٌ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَعَكَ",
        "answer": "prevented you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿaka",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَامْنُنْ",
        "answer": "so grant",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "fa-um'nun",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَطَاؤُنَا فَامْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمِهَادُ",
        "answer": "the resting place",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mihādu",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِهَٰد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mihād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأُ",
        "answer": "(the) news",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-u",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهَلْ أَتَاكَ نَبَأُ الْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا الْمِحْرَابَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأٌ",
        "answer": "a news",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-on",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ نَبَأٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأَهُ",
        "answer": "its information",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-ahu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُ بَعْدَ حِينٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَادَوْا",
        "answer": "then they called out",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "fanādaw",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَادَىٰ",
        "answer": "he called",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عَبْدَنَا أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ يُوحَىٰ إِلَيَّ إِلَّا أَنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْذِرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَجِبُوا أَنْ جَاءَهُمْ مُنْذِرٌ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْذِرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأُنْزِلَ",
        "answer": "Has been revealed",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "a-unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَأُنْزِلَ عَلَيْهِ الذِّكْرُ مِنْ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْ ذِكْرِي",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have revealed it",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أَنْزَلْنَاهُ إِلَيْكَ مُبَارَكٌ لِيَدَّبَّرُوا آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوا",
        "answer": "they forgot",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ بِمَا نَسُوا يَوْمَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنُصْبٍ",
        "answer": "with distress",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "binuṣ'bin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُ أَنِّي مَسَّنِيَ الشَّيْطَانُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُصْب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "nuṣ'b",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُ",
        "answer": "await",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓuru",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْظُرُ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً مَا لَهَا مِنْ فَوَاقٍ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْظِرْنِي",
        "answer": "Then give me respite",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-anẓir'nī",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْظَرِينَ",
        "answer": "those given respite",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "l-munẓarīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَإِنَّكَ مِنَ الْمُنْظَرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنظَرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "munẓarūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْجَةً",
        "answer": "ewe(s)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1488,
        "tlit": "naʿjatan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا أَخِي لَهُ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً",
        "rootWord": "ن ع ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع ج",
        "waznEnglish": "ewe(s)",
        "waznTlit": "nūn ʿayn jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْجَةٌ",
        "answer": "ewe",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1488,
        "tlit": "naʿjatun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِي فِي الْخِطَابِ",
        "rootWord": "ن ع ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع ج",
        "waznEnglish": "ewe(s)",
        "waznTlit": "nūn ʿayn jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْجَتِكَ",
        "answer": "your ewe",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1488,
        "tlit": "naʿjatika",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ",
        "rootWord": "ن ع ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع ج",
        "waznEnglish": "ewe(s)",
        "waznTlit": "nūn ʿayn jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعَاجِهِ",
        "answer": "his ewes",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1488,
        "tlit": "niʿājihi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ نِعَاجِهِ وَإِنَّ كَثِيرًا مِنَ الْخُلَطَاءِ لَيَبْغِي بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ن ع ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ع ج",
        "waznEnglish": "ewe(s)",
        "waznTlit": "nūn ʿayn jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَ",
        "answer": "an excellent",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لِدَاوُودَ سُلَيْمَانَ نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَ",
        "answer": "an excellent",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَفَخْتُ",
        "answer": "and breathed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanafakhtu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفَادٍ",
        "answer": "depletion",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1497,
        "tlit": "nafādin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا لَهُ مِنْ نَفَادٍ",
        "rootWord": "ن ف د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّفَاد",
        "waznEnglish": "will be exhausted",
        "waznTlit": "nafād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنَابَ",
        "answer": "and turned in repentance",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "wa-anāba",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَظَنَّ دَاوُودُ أَنَّمَا فَتَنَّاهُ فَاسْتَغْفَرَ رَبَّهُ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنَابَ",
        "answer": "he turned",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "anāba",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَانَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(in) the Fire",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَٰذَا فَوْجٌ مُقْتَحِمٌ مَعَكُمْ لَا مَرْحَبًا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُو النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا مَنْ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارٍ",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nārin",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] men",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا دَاوُودُ إِنَّا جَعَلْنَاكَ خَلِيفَةً فِي الْأَرْضِ فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَاصٍ",
        "answer": "(for) escape",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1532,
        "tlit": "manāṣin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ن و ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ص",
        "waznEnglish": "(for) escape",
        "waznTlit": "nūn wāw ṣād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاهْدِنَا",
        "answer": "and guide us",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wa-ih'dinā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَنَا بِالْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَاهْدِنَا إِلَىٰ سَوَاءِ الصِّرَاطِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَهْزُومٌ",
        "answer": "(they will be) defeated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1553,
        "tlit": "mahzūmun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " جُنْدٌ مَا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِنَ الْأَحْزَابِ",
        "rootWord": "ه ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْزُوم",
        "waznEnglish": "So they defeated them",
        "waznTlit": "mahzūm",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنْ قَرْنٍ فَنَادَوْا وَلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهَوَىٰ",
        "answer": "the desire",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "l-hawā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاحْكُمْ بَيْنَ النَّاسِ بِالْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ الْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوْتَادِ",
        "answer": "(of) the stakes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1582,
        "tlit": "l-awtādi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو الْأَوْتَادِ",
        "rootWord": "و ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ت د",
        "waznEnglish": "(of) the stakes",
        "waznTlit": "wāw tā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَاهُ",
        "answer": "[We] found him",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnāhu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدًا",
        "answer": "(into) one god",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَجَعَلَ الْآلِهَةَ إِلَٰهًا وَاحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَيْءٌ عُجَابٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدُ",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidu",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَنَا مُنْذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا اللَّهُ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا يَنْظُرُ هَٰؤُلَاءِ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً مَا لَهَا مِنْ فَوَاقٍ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٌ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا أَخِي لَهُ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِيَ نَعْجَةٌ وَاحِدَةٌ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ يُوحَىٰ إِلَيَّ إِلَّا أَنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَارَتْ",
        "answer": "they were hidden",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "tawārat",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَالَ إِنِّي أَحْبَبْتُ حُبَّ الْخَيْرِ عَنْ ذِكْرِ رَبِّي حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِالْحِجَابِ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَارَتْ",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "tawārat",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "you are promised",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَقْتِ",
        "answer": "(of) the time",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "l-waqti",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ يَوْمِ الْوَقْتِ الْمَعْلُومِ",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "waqt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَعُوا",
        "answer": "then fall down",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "faqaʿū",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا سَوَّيْتُهُ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِنْ رُوحِي فَقَعُوا لَهُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the pious",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَمْ نَجْعَلُ الْمُتَّقِينَ كَالْفُجَّارِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for the righteous",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَآبٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَّكِئِينَ",
        "answer": "Reclining",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttakiīna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَاكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكِـِٔين",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttakiīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We gave",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لِدَاوُودَ سُلَيْمَانَ نِعْمَ الْعَبْدُ إِنَّهُ أَوَّابٌ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهَبْ",
        "answer": "and grant",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wahab",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We granted",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ أَهْلَهُ وَمِثْلَهُمْ مَعَهُمْ رَحْمَةً مِنَّا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَهَّابُ",
        "answer": "(are) the Bestower",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "l-wahābu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَهَبْ لِي مُلْكًا لَا يَنْبَغِي لِأَحَدٍ مِنْ بَعْدِي إِنَّكَ أَنْتَ الْوَهَّابُ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَّاب",
        "waznEnglish": "and grant",
        "waznTlit": "wahhāb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَهَّابِ",
        "answer": "the Bestower",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "l-wahābi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ الْعَزِيزِ الْوَهَّابِ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَّاب",
        "waznEnglish": "and grant",
        "waznTlit": "wahhāb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدِكَ",
        "answer": "in your hand",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadika",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِبْ بِهِ وَلَا تَحْنَثْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَيْدِي",
        "answer": "(of) strength",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "l-aydī",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ عِبَادَنَا إِبْرَاهِيمَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ أُولِي الْأَيْدِي",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدَيَّ",
        "answer": "with My Hands",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadayya",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا إِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَنْ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَيَّ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا رَبَّنَا عَجِّلْ لَنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ بِمَا نَسُوا يَوْمَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَوْمِ",
        "answer": "for (the) Day",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "liyawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِيَوْمِ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِي إِلَىٰ يَوْمِ الدِّينِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ فَأَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 38,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَىٰ يَوْمِ الْوَقْتِ الْمَعْلُومِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;